---
title: "جلسه ۴۹"
subtitle: "raspberry pi"
date: "1394-11-14"
author: "Mahshid,mehdiMj"
draft: false
tags: ['raspberry pi', 'open hadware']
categories:
    - "sessions"
publisher: "shirazlug" 
   
readmore: true
---
جلسه ۴۹ام لاگ شیراز طبق هفته‌های گذشته در خانه جوان برگزار شد. در این جلسه کارگاه آموزشی در مورد برد raspberry pi با ارائه جناب آقای رحیم فیروزی برگزار شد. ابتدا توضیح مختصری در مورد سیستم‌های embedded و مدل‌های برد raspberry pi داده شد و پس از آن boot sequence این برد به صورت مختصر بیان شد. سپس مراحل نصب توزیع raspbian برای این برد و همچنین چگونگی config اولیه به صورت تفضیلی گفته و روی برد فوق اجرا شد. پس از آن مراحل روشن نمودن یک LED کوچک به وسیله GPIO توسط Bash و همچنین زبان برنامه نویسی Python و Lua توضیح داده و روی برد اجرا گردید. در طول زمان ارایه و کارگاه در مورد مباحث زیر نیز بحث‌های انجام شد.

  * علت بوت شدن اولیه به وسیله GPU
  * over clock شدن برد مربوطه
  * جریان خروجی برای مدارهای جانبی و اتصال هارد اکسترنال
  * زبان برنامه نویسی مناسب جهت کار کردن با برد فوق
  * چگونگی کار این برد به جای یک کامپیوتر یا سرور

در انتها آقای فیروزی یک نمونه پروژه انجام شده توسط برد فوق را به صورت مختصر شرح دادند.

با تشکر از دوستانی که در این جلسه شرکت نمودند.

[![2](../../img/a33a4c20-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289302.0597765.jpeg)](../../img/a33a4c20-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289302.0597765.jpeg)
